# Проект по курсу "Базы Данных"
#### Описание
Приложение - Q/A сайт, аналог stackoverflow, где пользователь может задать вопрос, ответить. У пользователей имеется рейтинг, на вопросы можно ставить тэги.

Таким образом, можно выделить следующие структуры в модели данных:
1. Пользователь – у которого имеется электронная почта, никнейм, пароль, аватарка, дата регистрации, рейтинг автора.
2. Вопрос – содержит заголовок, содержание, автор, дата создания, тэги, рейтинг вопроса.
3. Ответ – содержание, автор, дата написания, рейтинг ответа.
4. Тэг — слово тэга.
5. Материалы вопроса - файл, типа файла.

За вопросы и ответы можно голосовать, что влияет на поле рейтинг.

#### Схема

![](schema.png)

#### Описание полей:

1. *Users*

   **id** - уникальный id пользователя, суррогатный Primary Key

   **name** - никнейм пользователя (PK)

   **email** -  email пользователя

   **rating** -  числовой рейтинг пользователя

   **avatar** - картинка профиля пользователя

   **registration_date** - дата регистрации пользователя

2. *Questions*

   **id** - уникальный id вопроса, суррогатный Primary Key

   **title** - название вопроса (PK)

   **date_creation** - дата создания вопроса

   **rating** -  рейтинг вопроса 

   **question_text** -  текст вопроса

   **user_id** -  id пользователя, который создал вопрос, FK

3. *Answers*

   **id** - уникальный id вопроса, суррогатный Primary Key

   **date_answer** - дата ответа

   **rating** -  рейтинг ответа

   **user_id** -  id пользователя, который ответил, FK

   **question_id** -  id вопроса, с которым связан ответ, FK

4. *Tags*

    **id** - уникальный id тэга, суррогатный Primary Key

   **tagname** - значение tag'а

5. *QuestionFiles*(связь K:N между вопросом и тэгом)

    **question_id** - id  вопроса, FK

    **tag_id** - значение tag'а, FK

6. *QuestionFiles* (Список файлов, связанных с данным вопросом)

    **file_id** - id  файла, суррогатный Primary Key

    **question_id** - id  вопроса, FK

    **file** - сам файл в бинарном виде

    **type** - тип файла

    

